# Définition
La couche "liaison de données" du modèle de réseau OSI (Open Systems Interconnection). La couche 2 concerne la livraison de trames entre deux nœuds adjacents d'un réseau. Ethernet est un exemple remarquable de réseau de couche 2, avec le MAC représenté comme sous-couche.